Kurtna Jürrij perrenaine, Lesk, Kai Kurtmann pallos sedda kogokonna kohhust oma warrandust protokolli ülles panda, selle perrast et temma tahhab omma lastele jaggo tehha.
1) Kai Kurtmann pallob kogokonna kohhost ülles tähhendada, et se Kurtna Kuwe päewa Kocht temma tüttre Anne nimme päle jäeb, ja tem pojal Jaanil perrast selle middagid perrimist ei ole.
2) Kai Kurtmann annab omma Lastele: Poeg Jaan saab 1 hobbene, 35 rubla wärt; tüttar Kai saab 1 lehm, 9 rubla wärt ja 1 lammas 1 rubla wärt; tüttar Madli saab  lehm, 9 rubla wärt ja 1 lammas 1 rubla wärt. Kõik muu maja warrandus saab tütter Annele ja temma wäimehhe Mats Tubberikole, nende ka se teiste lastele lubbatud warrandus wallitseda kuni nemmad teie ealisseks saaivad. Lesk Kai Kurtmann jaeb nenda kaua kui tema ellab sinna tallose ellama, saab seal prii toidus, nenda ka temma lapsed kunni nemmad teei ealisseks saawad. Mantato Protokolli ülles wötta.
